赴湯杜火案 警拒認築防線護西環 指揮官：無時間寫行動報告

全文

赴湯杜火案 警拒認築防線護西環
指揮官：無時間寫行動報告

【本報訊】7月28日上環衝突，湯氏夫婦及16歲少女被控暴動一案，昨在區院續審。當日警方動用大量催淚彈和特殊彈藥驅散示威群眾，並以暴動罪拘控多人，有份指揮行動的指揮官昨否認警方築起防線目的是保護中聯辦，稱沒收指示要特別保護某建築物，又自言不知西區警署外防線與中聯辦之間的具體距離。他稱不知當日被捕人數，事後亦不用撰寫行動細節及結果報告，揚言：「我日日返十幾個鐘，真係搵唔到時間寫任何報告！」

記者：劉偉琪

「赴湯杜火」夫婦湯偉雄與杜依蘭被控暴動。黃耀興攝

高級督察蘇裕天獲控方傳召作供。

去年7月28日大批示威者聚集西環，有人試圖撲滅催淚彈。資料圖片

現任總警司陳思達供稱，當日他擔任新界南總區應變大隊指揮官，負責處理涉。。。。。。。。。。。。。。時集會人士沒有任何暴力行為，現場亦有不少普通市民圍觀，警民對峙近兩小時。

陳續供稱，至晚上7時，警方防線從西邊街沿德輔道西向東推進。他起初指示隊員不要使用催淚彈推進，因人群中大部份。。。。。。。。。。。。。。辯方指出，大部份在場與警方對峙的人，並沒有意圖傷害警員，陳同意。

陳思達

警不反對當日集會者戴護具

相關新聞：控方屢用「暴徒」被批評未審先判

高級督察蘇裕天則供稱，他今年2月起擔任西區分區活動管理隊主管，雖。。。。。。。。。。。。。。。。不反對通知書的遮打花園集會，申請表列明了有橫額、口罩、安全帽及護目鏡等物品。

辯方續問，根據警方回覆集會申請人劉頴匡的信件，警方並不反。。。。。。。。。。。。。。。。。在信中列明。此外，信中並沒反對當日集會人士戴頭盔、口罩及護目鏡。蘇均同意。

被告依次為「赴湯杜火」夫婦湯偉雄（39歲）與杜。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。控在西源里無牌管有一套無線電對講機。聆訊今續。

案件編號：DCCC872/19